有冇人平時學英文嘅時候覺得冇咩問題，但係一到同人講嘢就死晒？

即係好似平時做grammar exercise嘅時候冇咩問題，答到晒啲問題，啲vocab fill in the blank都冇咩問題，但係一到同人講嘢就一片空白唔記得晒啲嘢講唔撚到噏唔到出嚟？

純粹訓練得少姐.......

咁做嗰啲exercise其實有冇作用？定係剩係對作文同閱讀有作用，對說話嘅作用較低？可唔可以咁講？

我覺得我做grammar exercise嘅時候係拎到啲concept，知道明白個概念，但一到同人講嘢就load唔到出嚟咁

每個人一開始都會有呢種經歷, 你隻隻字都聽得明佢講啲乜嘢, 但係你就係唔識點開口.

書寫同講係完全兩樣野, ( 至少以前係.... 互聯網時代你發覺好多書寫都已經變咗做口語 )

最主要嘅原因係你冇其他參考, 書寫就已經反而做過好多次你知道點樣寫. 但係對話就因為你少經驗. ( 大把鬼佬識講英文, 你叫佢寫佢都未必寫得叻... )

最簡單嘅方法就係睇多啲 外國 影片. 揀一啲自己有興趣嘅 Topic, 車又好, 化妝又好, ( 即係假設你係女 ), 科技又好, 甚至乎時裝雜誌乜都好. 聽多啲佢哋講英文你就會開始識得點樣用.

任何一種語言, 最大忌 就係要覺得自己講得啱.

我同你講有陣時鬼佬講英文 Gramma 都有時候會錯 . ( 但係佢哋通常會自己糾正自己 )

所以你講嘢嘅時候其實係唔太需要理 Gramma, 講咗先, 錯咗之後下次再改.

下下都諗自己一定要啱先講出嚟, 諗到嗰陣時就唔係叫對話啦 . 訓練得多你自己講完之後都會知道自己嗰句 Gramma 係錯. 之後慢慢糾正自己就得.

我反而寫有問題

我覺得自己變咗做IE咁，loading...

所以點解學任何一種語言, 你會發現大部份人一開始學嘅就係粗口.

你講粗口嗰時會唔會諗吓, 我"屌"唔"屌"得? 你講嗰陣時好明顯就已經乜都冇諗就爆咗出嚟.

所以唯一嘅方法就係不斷講, 不斷錯, 不斷糾正. 香港好多語言 ( 尤其係英語 ) 嘅教學方法都係"首先"唔好錯, 然後先至講.

20 年前係咁, 30年前又係咁..... 我都唔知呢種教學方法要錯到幾時.

即係要慢慢錯完再修正、錯完再修正咁，慢慢修正到去返正確嘅道路

不過問題係，我連噏有時都未必噏得出，唔係錯唔錯嘅問題，錯都叫做噏咗出嚟，但我嘅情況係連噏都未噏到出嚟咁

留意到呢度係校園區.... ( 其實頭先唔小心撳最新 見到 Topic 就鐘左入嚟 )

大家努力啲學好啲英文.

香港人啲英文喺亞洲來講好好, ( 我見到日本仔評價話香港人英文冇想像中咁好 ) .... 其實係因為你哋比較少訓練 Oral . 多啲 Practice 就一定 Ok 聽多啲, 睇多啲.

嗰條youtube片我最近都有睇

你諗得太多 實際講野唔洗點理 grammar
當然正式場合另計

Yes ... 所以通常最好嘅學習地方係有人同你 "對話". ( 如果唔係點解啲 WallStreet English ar... Mud Mud English 要收錢就係咁解 )

秋山燿平
呢個日本人好似話學好多種語言，而家學緊廣東話

其實以上嘅大前提都係你識寫 .... ( 你英文都唔識隻咁我冇嘢好講 )

逐隻逐隻字知燉出嚟都得掛.

I ... want .... to ..... go .... to school.......... by bus.

當然啦如果你話想同普通鬼佬 Social.... 用語言進行社交.... 呢個就比較高層次啲..... 我而家講緊係基本有人問你, 你都識答.

講到尾都係訓練得多就得.

我有時諗緊我平時可能睇慣咗紙上面嘅vocab，但係一到講嘢可能冇vocab睇，所以就講唔到出嚟，或者要喺個腦入面load返啲vocab係點，所以就唔可以即時講到出嚟

我平時聽到條問題，通常緊張同驚到第一句就答咗I don't know

但係寫嘢上面雖然都要load vocab，但我可以慢慢寫返出嚟，同埋寫作通常可以慢啲冇咁多時間限制，慢慢諗完啲vocab寫返出嚟再慢慢揀返挑選返用邊隻字都重得，所以喺電話Whatsapp打字嗰啲我可以慢慢改，改到啱為止，而講嘢就要即時，冇咁多時間畀你去諗，一係講唔到出嚟一片空白一係就緊張心急得濟講錯晒啲嘢，所以先咁大問題

所以我覺得講嘢要喺個腦到組織返成句句子出嚟，結果就慢咗...

我明.

一開始, 你聽得明佢嗰句說話 , 已經用咗 3- 5 秒, 再去諗點樣答句說話, 又唔見咗 5 - 10 秒.... 呢度前後十幾秒..... 我哋正常對答 Response time 係講緊 0.3 秒..... 感覺出嚟就差好遠.

但係事實上正確嘅方法唔應該逃避, 其中一個方法就係人哋講完之後, 無論聽得唔清楚, 你都 +1句 Could you please repeat again slowly.....然後佢講完就 Please Wait.
諗完之後再答...... 千祈唔好浪費一個可以訓練嘅機會.

呢兩句說話前後已經幫你買咗 5-10 秒時間.... 希望你個腦袋到時已經諗到點樣答.

講冇問題，但係讀書嗰陣寫就出晒事

我覺得香港人講英文最缺自信 好多時都驚講錯嘢怕柒 同埋好少機會真係同人全英文溝通